林鄭月娥：比較社區檢測計劃與立法會選舉安排屬不恰當

行政長官林鄭月娥表示，普及社區檢測計劃與立法會選舉的安排有很多不同之處，認為兩者作比較是不恰當及不合理。

林鄭月娥出席行政會議前，回應英文提問，她說，檢測計劃時間為兩周、並非單日進行來邀請公眾人士參與，計劃會以網上形式登記，不會導致人群及排隊情況出現，與立法會選舉安排作比較是不恰當，強調推行普及社區檢測計劃，是為了盡早找出隱性患者。

林鄭月娥說，有知名專業人士表達不願意參與普及社區檢測計劃，甚至叫他人不要參與，她強烈呼籲尤其具相關專業的知名人士要更負責任地表達言論。

另外，對於律政司介入涉及立法會議員許智峯的兩宗私人檢控案件，並提出申請撤控。林鄭月娥說，指控律政司司長政治介入是完全不公平及不恰當，有關指控是否定及不尊重本港的司法制度。

對住佢真係唔知講咩好…

青山仲有無位？

班dna助理同選舉助理係同一班人

所以好簡單地永遠唔會見到佢請人

dna 站唔知同票站一唔一樣呢？